


---
Тип: Задача
Описание: -
Исполнители: 
Проект: ВнедрениеЗнаний
aliases: ["NumPy array slicing"]

Tags: Задача
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

День: 28 # Не трогать!
Месяц: 04 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-04-28

дата_завершения: "2023-нет-нет"

Выполнено: нет
Результат: 
---

# [[Слайсинг массивов NumPy]]

> [!danger] Обязательный чеклист
> - [ ] Получение одной ссылки
> - [ ] Расставить теги 


> [!example]+  Чеклист знания
> - Получение источников и ссылок
> 	- [ ] Получение ссылок на разные источники
> - Конспектирование
> 	- [ ] Достаточное для использования конспектирование
> 	- [ ] Полное конспектирование
> - Создание справок
> 	- [ ] Справки практического применения
> 	- [ ] Список терминов
> 	- [ ] Определение терминов из списка терминов
> 	- [ ] Список связанных тем(если нет внутри текста)
> - Внедрение в базу знаний
> 	- [ ] Создание связей с оригинальной страницей (этой)
> 	- [ ] Разбиение на подтемы
> 	- [ ] Атомизация - (по необходимости) разбиение конспекта по подтемам на страницы
> - [ ] Внедрение в практику
> 

<mark style="background: #FF5582A6;">**Содержание потом вырезается, все содержимое конспекта удаляется и содержание вставляется по шаблону входящего конспекта.**</mark> 

# Содержание 

## Одномерные массивы

В 1-мерных массивах слайс работает почти так же, как и в Python. Основной синтаксис следующий:

> [!def]+
> `array[from, to, step]` - возвращает новый массив, сформированный по принципу выбора элементов, начиная с определенной позиции и двигаясь до заданного предела с заданным шагом.


Например:

```python
>>> a = np.arange(10)**3  
>>> a  
array([ 0, 1, 8, 27, 64, 125, 216, 343, 512, 729])  
>>> a[2]  
8  
>>> a[2:5] # a from third elemnt to the sixth one 
array([ 8, 27, 64])
```

Если индексом элемента `a[-1]` или шагом слайса указать -1, то массив будет обрабатываться в обратном порядке.

## Многомерные массивы

Тот же самый принцип, но для каждой оси отдельно.

The expression within brackets in `b[i]` is treated as an i followed by as many instances of `:` as needed to represent the remaining axes. NumPy also allows you to write this using dots as `b[i, ...]`.

The dots (...) represent as many colons as needed to produce a complete indexing tuple. For example, if x is an array with 5 axes, then  
• `x[1, 2, ...]` is equivalent to `x[1, 2, :, :, :]`,  
• `x[..., 3]` to `x[:, :, :, :, 3]` and  
• `x[4, ..., 5, :]` to `x[4, :, :, 5, :]`.

## Смотрите также:

> [!question]- Соурслист
> 1. 

> [!quote]- Контекст
> ```dataview
> LIST 
> FROM !outgoing([[]])
> WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
> ```

---
#ВнедрениеЗнаний 
#Python/NumPy 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос